---
layout: post
title: "HttpClient登录绕过证书验证"
date:   2017-05-28 +0800
categories: jekyll update
tags: Java
excerpt: 本篇文章主要讲解HttpClient登录绕过证书验证
---
#### 如图，是个使用了证书验证的网站，当我们点击登录时登录会弹出证书验证
![](/img/Pass_Cer_Vali01.png)
#### 当我们使用java代码模拟登录时，会报如下错误
![](/img/Pass_Cer_Vali02.png)
#### 对于需要证书验证的登录，1.加载证书、2.绕过证书
#### 那么下面这段代码就是用来绕过证书验证的
      /**
    	 * 绕过证书验证
    	 */
    	public static String send(String url, List<NameValuePair> params, String encoding)
    			throws KeyManagementException, NoSuchAlgorithmException, ClientProtocolException, IOException {
    		String body = "";
    		// 采用绕过验证的方式处理https请求
    		SSLContext sslcontext = createIgnoreVerifySSL();

    		// 设置协议http和https对应的处理socket链接工厂的对象
    		Registry<ConnectionSocketFactory> socketFactoryRegistry = RegistryBuilder.<ConnectionSocketFactory>create()
    				.register("http", PlainConnectionSocketFactory.INSTANCE)
    				.register("https", new SSLConnectionSocketFactory(sslcontext)).build();
    		PoolingHttpClientConnectionManager connManager = new PoolingHttpClientConnectionManager(socketFactoryRegistry);
    		HttpClients.custom().setConnectionManager(connManager);

    		// 创建自定义的httpclient对象
    		CloseableHttpClient client = HttpClients.custom().setConnectionManager(connManager).build();

    		// 创建post方式请求对象
    		HttpPost httpPost = new HttpPost(url);

    		// 装填参数

    		// 设置参数到请求对象中
    		httpPost.setEntity(new UrlEncodedFormEntity(params, encoding));

    		System.out.println("请求地址：" + url);
    		System.out.println("请求参数：" + params.toString());

    		// 设置header信息
    		// 指定报文头【Content-type】、【User-Agent】
    		httpPost.setHeader("Content-type", "application/x-www-form-urlencoded");
    		httpPost.setHeader("User-Agent", "Mozilla/4.0 (compatible; MSIE 5.0; Windows NT; DigExt)");

    		// 执行请求操作，并拿到结果（同步阻塞）
    		CloseableHttpResponse response = client.execute(httpPost);
    		// 获取结果实体
    		HttpEntity entity = response.getEntity();
    		if (entity != null) {
    			// 按指定编码转换结果实体为String类型
    			body = EntityUtils.toString(entity, encoding);
    		}
    		EntityUtils.consume(entity);
    		// 释放链接
    		response.close();
    		return body;
    	}

    	public static SSLContext createIgnoreVerifySSL() throws NoSuchAlgorithmException, KeyManagementException {
    		SSLContext sc = SSLContext.getInstance("SSLv3");

    		// 实现一个X509TrustManager接口，用于绕过验证，不用修改里面的方法
    		X509TrustManager trustManager = new X509TrustManager() {
    			@Override
    			public void checkClientTrusted(java.security.cert.X509Certificate[] paramArrayOfX509Certificate,
    					String paramString) throws CertificateException {
    			}

    			@Override
    			public void checkServerTrusted(java.security.cert.X509Certificate[] paramArrayOfX509Certificate,
    					String paramString) throws CertificateException {
    			}

    			@Override
    			public java.security.cert.X509Certificate[] getAcceptedIssuers() {
    				return null;
    			}
    		};

    		sc.init(null, new TrustManager[] { trustManager }, null);
    		return sc;
    	}
